@inproceedings{Challant-Filhol:CORIA-TALN:2023,
    author = "Challant, Camille and Filhol, Michael",
    title = "Une grammaire formelle pour les langues des signes bas\'ee sur AZee : une proposition \'etablie sur une \'etude de corpus",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 2 : travaux de recherche originaux - articles courts",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "15-22",
    note = "",
    abstract = "Cet article propose de premi\`eres r\'eflexions quant \`a l'\'elaboration d'une grammaire formelle pour les langues des signes, bas\'ee sur l'approche AZee. Nous avons men\'e une \'etude statistique sur un corpus d'expressions AZee, qui d\'ecrivent des discours en langue des signes fran\c{c}aise. Cela nous permet d'entrevoir des contraintes sur ces expressions, qui refl\`etent plus g\'en\'eralement les contraintes de la langue des signes fran\c{c}aise. Nous pr\'esentons quelques contraintes et positionnons th\'eoriquement notre \'ebauche de grammaire au sein des diff\'erentes grammaires formelles existantes.\textasciitilde",
    keywords = "AZee, langue des signes fran\c{c}aise, mod\'elisation, grammaire formelle",
    url = "461683.pdf"
}
